《**ATTENTION
PLEASE**》（）是[日本劇作家](../Page/日本.md "wikilink")[上條逸雄以](../Page/上條逸雄.md "wikilink")[航空業界為舞台的原作](../Page/航空.md "wikilink")[電視](../Page/電視.md "wikilink")[劇本](../Page/劇本.md "wikilink")，於1970年製作成[電視劇](../Page/日本電視劇.md "wikilink")，由[紀比呂子主演](../Page/紀比呂子.md "wikilink")。及後於2006年再次製作，由[上戶彩主演](../Page/上戶彩.md "wikilink")。漫畫家[細川知榮子便以此劇為基礎把作品漫畫化](../Page/細川知榮子.md "wikilink")。

該劇的名稱是擇自[機場及飛機艙內向旅客廣播時慣性使用的前置術語](../Page/機場.md "wikilink")「Attention
Please」的音譯。

2006年版[台譯](../Page/台灣.md "wikilink")「**空姐特訓班**」。[港譯](../Page/香港.md "wikilink")「**我要做空姐**」，译名受港產電影「**我要做Model**」的影響所致。而[中國大陸則譯為](../Page/中國大陸.md "wikilink")「**甜心空姐**」。

## 1970年電視劇

1970年8月－1971年3月期間於[東京放送播出](../Page/東京放送.md "wikilink")，共製作32集。故事講述主角在高中畢業後，參加了[機艙服務員考試](../Page/機艙服務員.md "wikilink")。合格後前往[東京](../Page/東京.md "wikilink")，接受嚴格的訓練並以成為國際線[空中小姐為志願](../Page/空中小姐.md "wikilink")。這套劇被認為用以加強人們對機艙服務員這一行業的認識。該劇當時與[日本航空公司合作拍攝](../Page/日本航空公司.md "wikilink")。劇中演員所穿的是該公司第五代空姐制服。經常與1983年推出的《[空中小姐](../Page/空中小姐_\(电视剧\).md "wikilink")》（，主演：）作比較。著名的對白是「我要成為世界第一的空中小姐。」

### 主要演員

  - 美咲洋子………紀比呂子
  - 田村早苗………范文雀
  - 廣村綾子………高橋厚子
  - 香川妙子………皆川妙子
  - 南啟子…………黑澤のり子
  - 關山百合………關口招子
  - 榊原彌生………麻衣ルリ子
  - 三上教官………佐原健二
  - 堤建二…………[山內賢](../Page/山內賢.md "wikilink")
  - 田村順一………池田秀一
  - 美咲洋子的父親……藤田進
  - 宿舍管理員…………千石規子
  - 高村機長……………龍雷太
  - 高村機長的妻子……田村奈巳

### 製作人員

  - 製作人：黑田正司
  - 原案：上條逸雄
  - 劇本：上條逸雄、上林進、加瀨高之
  - 攝影：田端金重
  - 燈光：加藤道夫
  - 美術：栗山吉正
  - 錄音：田中信行
  - 整音：原田敦
  - 音樂：三澤鄉
  - 講解：納谷悟朗
  - 導演：竹林進、金谷稔
  - 監製：東寶株式會社、TBS

### 主題曲

  - ザ·バーズ『アテンションプリーズ』

### 片尾曲

  - 砂川啟介『俺は飛ぶ』

## 2006年電視劇

OH PRETTY WOMAN{{〉}} | 拍攝地 =  | 執行製片 = | 製片人 = 岩田祐二 | 國家 =  | 頻道 =
[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink") | 語言 =
[日語](../Page/日語.md "wikilink") | 播出國家 =  | 開始 = 2006年4月18日 | 結束
= 2006年6月27日 | 集數 = 11集+2集特別篇 | 官方網站 =
<http://www.fujitv.co.jp/b_hp/AP/> | imdb_id = | tv_com_id = | 台灣名稱=
空姐特訓班
特別篇：來去夏威夷&飛向澳洲雪梨（[緯來日本台](../Page/緯來日本台.md "wikilink")） | 港澳名稱= 我要做空姐
特別篇：反轉夏威夷（[香港有線電視](../Page/香港有線電視.md "wikilink")） | 中國大陸名稱=
甜心空姐（[上海](../Page/上海.md "wikilink")[東方電影頻道](../Page/東方電影頻道.md "wikilink")）
}}

[富士電視台於](../Page/富士電視台.md "wikilink")2006年4月18日－6月27日每逢星期二播出，共11集，第1集延長15分鐘，最後一集則延長10分鐘。由[上戶彩](../Page/上戶彩.md "wikilink")、[錦戶亮主演](../Page/錦戶亮.md "wikilink")。在[台灣則由](../Page/台灣.md "wikilink")[緯來日本台以](../Page/緯來日本台.md "wikilink")「[空姐特訓班](../Page/空姐特訓班.md "wikilink")」名稱播映。[香港則在](../Page/香港.md "wikilink")2007年3月22日－4月5日（6日及9日播映夏威夷特別篇）在[香港有線電視娛樂台播映](../Page/香港有線電視娛樂台.md "wikilink")，名為「我要做空姐」。在中國，[上海東方電影頻道則由](../Page/上海.md "wikilink")2007年6月25日－7月2日播映，名為「甜心空姐」，[馬來西亞則在](../Page/馬來西亞.md "wikilink")2008年3月23日－6月8日在[八度空間播映](../Page/八度空间_\(电视台\).md "wikilink")，名為「空姐特訓班」。
與前作相同，2006年版的「ATTENTION
PLEASE」也是與[日本航空公司共同製作](../Page/日本航空公司.md "wikilink")．在登場人物方面，兩個版本的主角雖同是稱「美咲洋子」，但其他角色則有所改變．例如前作的教官稱「三上」，而現代版則稱「三神」，性別也由男性改為女性（因為現在日本航空公司的機艙服務員教官並無男性）。見習機師「堤」前作全名為「堤健二」而現代版則改稱「堤修介」。其他登場人物則是新創的。內容全新編寫，與日本現今完全參照漫畫忠實改編的潮流略有不同。據《[日刊體育報](../Page/日刊體育報.md "wikilink")》報導，該劇[餐廳場景的拍攝地點是](../Page/餐廳.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[新宿區戶塚町](../Page/新宿區.md "wikilink")「RIHGA
Royal Hotel Tokyo」的「Garden
Lounge」餐廳，與《[熟男不結婚](../Page/熟男不結婚.md "wikilink")》、《[秘密花園](../Page/秘密花園.md "wikilink")》、《[流星花園](../Page/流星花園.md "wikilink")2》等劇相同。

在每集片尾曲，主角上戶彩均會展示日本航空公司由第一代以來的空姐制服。在最後三集的片尾曲中，原本預定由上戶彩展示網頁投票選出的前三名最受歡迎的空姐制服，但最後改成前二名，並在最後一集的片尾曲特別版展示出由第一代以來的制服。

### 製作人員

  - 策劃：土屋健、大辻健一郎
  - 原案：上條逸雄
  - 導演：佐藤祐市
  - 製作人：岩田祐二
  - 編劇：後藤法子、永田優子
  - 配樂：菅野祐悟
  - 演出：佐藤祐市（領班）、植田泰史、城寶秀則、北川學
  - 協力：、、、[日本航空](../Page/日本航空.md "wikilink")
  - 主題曲：[木村KAELA](../Page/木村KAELA.md "wikilink")「OH PRETTY WOMAN」

### 主要演員

  - [上戶彩](../Page/上戶彩.md "wikilink") 飾 美咲洋子 (33) - 機艙服務員訓練生

<!-- end list -->

  -
    本劇主角。之前在[九州組](../Page/九州_\(日本\).md "wikilink")[樂團](../Page/樂團.md "wikilink")，因為她單戀的男性朋友說過想看她穿上空姐制服的樣子，於是決心成為空姐。在訓練期間遇到許多挫折後，終於了解空服員的真正意義。性格開朗，不服輸。於第10集發現自己喜歡上翔太。

<!-- end list -->

  - [錦戶亮](../Page/錦戶亮.md "wikilink") 飾 中原翔太 (34) - 飛機維修師

<!-- end list -->

  -
    對工作認真，性格沉默寡言。航空大學出身，本來打算成為機師，因為眼睛有傷，所以退而其次選擇做飛機維修師。不知不覺對美咲在意，在第8集美咲一度放棄成為空服員時，像大學時教官借小型飛機載美咲飛行並鼓勵她不要放棄，第11集拒絕彌生告白。

<!-- end list -->

  - [相武紗季](../Page/相武紗季.md "wikilink") 飾 若村彌生 (33) - 機艙服務員訓練生

<!-- end list -->

  -
    在入職面試時被洋子借了[套裝時認識](../Page/洋服.md "wikilink")，進而成為要好的朋友。會吐嘈洋子。家裡經營蕎麥麵店。單戀著翔太，於第10話告白。

<!-- end list -->

  - [大塚千弘](../Page/大塚千弘.md "wikilink") 飾 關山有紀 (32) - 機艙服務員訓練生

<!-- end list -->

  -
    成熟也膽小的人。會對同輩使用敬語。被洋子的開朗感化而成為朋友。由於父親是前機長，因此對航空業界的情報知道相當詳細。2007年的特別篇以後跟堤修介交往。

<!-- end list -->

  - [上原美佐](../Page/上原美佐.md "wikilink") 飾 弘田沙織 (35) - 機艙服務員訓練生

<!-- end list -->

  -
    跟洋子有著對抗意識，常用輕蔑的態度對她。不過在救難訓練過後跟洋子逐漸要好起來。其實家裡貧窮，得穿著姊姊穿過的衣服，在意著他人目光而想要改變自己，為了讓自己有自信而以機艙服務員為目標努力。

<!-- end list -->

  - [高橋マリ子](../Page/高橋マリ子.md "wikilink") 飾 香川麗子 (30) - 機艙服務員訓練生
  - [大友みなみ](../Page/大友みなみ.md "wikilink") 飾 東野 遙 (31) - 機艙服務員訓練生
  - [小泉孝太郎](../Page/小泉孝太郎.md "wikilink") 飾 堤 修介 (40) - 機師訓練生

<!-- end list -->

  -
    花花公子、對女生的辨識度遠高於男生，自稱當機師是為了受歡迎。訓練生時代因為袖子上沒有線而被叫做「烏鴉」。最終話通過路線審查而成為副機長。2007年的特別篇以後跟関山有紀交往。尊敬著前機長的有紀父親。

<!-- end list -->

  - [七瀨なつみ](../Page/七瀨なつみ.md "wikilink") 飾 木下朝美 (41) - 機艙服務員訓練部TID-1班教官

<!-- end list -->

  -
    尊敬著三神，同時也有著競爭意識。口頭禪是「那個美咲洋子啊…」。很在意關於美容的話題。

<!-- end list -->

  - [真矢美季](../Page/真矢美季.md "wikilink") 飾 三神 環 (54) -
    機艙服務員訓練部TID-2班的機艙服務員（CA）教官

<!-- end list -->

  -
    以前當機艙服務員時是位容貌美麗、姿態端正、人氣與實質成績都很優秀的完美女性。在三神班給人的印象是「冷酷的魔鬼教官」。曾擔任1992年航空公司月曆裡的五月小姐。

<!-- end list -->

  - [笛木優子](../Page/笛木優子.md "wikilink") 飾 麻生 薰 (39) - 現役國際線機艙服務員

<!-- end list -->

  -
    身為2006年航空公司月曆裡的四月小姐，是名亮眼的前輩機艙服務員，同時也是洋子最不好應付的前輩。洋子值得紀念的初次OJT與初次國際線OJT都跟她一起。

<!-- end list -->

  - [小市慢太郎](../Page/小市慢太郎.md "wikilink") 飾 渡邊 誠 (42) - 航空整備員

<!-- end list -->

  -
    翔太的大前輩。雖然嚴厲卻也是個很替別人著想的人。

<!-- end list -->

  - [淺野和之](../Page/淺野和之.md "wikilink") 飾 若村昭三 (51) - 彌生的父親
  - [井上順](../Page/井上順.md "wikilink") 飾 太宰 晉一郎 (55) - 訓練部部長
  - [小日向文世](../Page/小日向文世.md "wikilink") 飾 櫻田信哉 (62) - 現役機師

<!-- end list -->

  -
    是堤修介的教官。總是在一旁看著美咲。為三神的相談對象，經常鼓勵她。會跟三神去喝個兩杯或是打保齡球。跟三神為兩情相悅的關係。2007年的特別篇以訓練教官的身分登場。

<!-- end list -->

  - [真野裕子](../Page/真野裕子.md "wikilink") 飾 村山瑞穗 (42) - 現役國際線機艙服務員

<!-- end list -->

  -
    跟麻生([笛木優子](../Page/笛木優子.md "wikilink"))同為前輩機艙服務員。

### 特別篇主要演員

#### 夏威夷檀香山篇

  - [原田夏希](../Page/原田夏希.md "wikilink") 飾 (Lisa) - 草裙舞導師

<!-- end list -->

  -
    洋子在三神的介紹下認識，教導洋子草裙舞。

<!-- end list -->

  - [正名僕蔵](../Page/正名僕蔵.md "wikilink") 飾 轟 博人

<!-- end list -->

  -
    是洋子在國際航線OJT時服務的乘客，喜歡Lisa的草裙舞。在洋子的幫助下與Lisa復合並訂婚。

#### 澳大利亞篇

  - [清水由紀](../Page/清水由紀.md "wikilink") 飾  - 機艙服務員訓練生

<!-- end list -->

  -
    洋子的後輩，有著與洋子相同的訓練態度。

### 播放日期、副題及收視率

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>各集</p></th>
<th><p>播放日</p></th>
<th><p>中文副題</p></th>
<th><p>原文副題</p></th>
<th><p>收視率</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1集</p></td>
<td><p>2006年4月18日</p></td>
<td><p>最爛新進訓練生大暴走</p></td>
<td></td>
<td><p><span lang="ja">大暴走サイテー新人訓練生</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2集</p></td>
<td><p>2006年4月25日</p></td>
<td><p>憧憬!?的制服</p></td>
<td><p><span lang="ja">憧れ!?の制服</span></p></td>
<td><p><font color=blue>14.9%</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3集</p></td>
<td><p>2006年5月2日</p></td>
<td><p>地獄式緊急救難訓練</p></td>
<td><p><span lang="ja">地獄の非常救難訓練</p></td>
<td><p></span></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4集</p></td>
<td><p>2006年5月9日</p></td>
<td><p>只有兩人的初次飛行</p></td>
<td><p><span lang="ja">2人だけの初フライト</span></p></td>
<td><p>16.0%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5集</p></td>
<td><p>2006年5月16日</p></td>
<td><p>朝空姐般的優雅女性之路前進</p></td>
<td></td>
<td><p><span lang="ja">CA流イイ女への道</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6集</p></td>
<td><p>2006年5月23日</p></td>
<td><p>我最討厭你！！</p></td>
<td><p><span lang="ja">アンタなんて大嫌い</p></td>
<td><p></span></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7集</p></td>
<td><p>2006年5月30日</p></td>
<td><p>最後的授課…流淚的理由</p></td>
<td><p><span lang="ja">最後の授業…涙の理由</span></p></td>
<td><p>15.4%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8集</p></td>
<td><p>2006年6月6日</p></td>
<td><p>告白…空中的初次約會</p></td>
<td><p><span lang="ja">告白…大空の初デート</span></p></td>
<td><p>16.9%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9集</p></td>
<td><p>2006年6月13日</p></td>
<td><p>首次飛行…兩人的戀曲</p></td>
<td></td>
<td><p>15.7%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10集</p></td>
<td><p>2006年6月20日</p></td>
<td><p>飛翔吧</p></td>
<td><p>乘著戀愛之翼</p></td>
<td><p>{{lang|ja|翔べ</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第11集</p></td>
<td><p>2006年6月27日</p></td>
<td><p>飛向天際</p></td>
<td><p>踏上旅程之時</p></td>
<td><p><span lang="ja">大空へ</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>特別編</p></td>
<td><p>2007年1月13日</p></td>
<td><p>來去夏威夷</p></td>
<td><p><span lang="ja">ハワイ・ホノルル編</span></p></td>
<td><p>17.2%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>特別編</p></td>
<td><p>2008年4月3日</p></td>
<td><p>來去澳洲雪梨</p></td>
<td><p><span lang="ja">オーストラリア・シドニー編</span></p></td>
<td><p>13.3%</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

平均收視 16.37%

（收視率為日本關東地區的收視率及由[Video
Research社調查](../Page/Video_Research.md "wikilink")）

## 節目的變遷

## 参考资料

## 外部連結

  - [ATTENTION PLEASE 電視劇2006年版官方網站](http://www.fujitv.co.jp/b_hp/AP/)
  - [上海東方電影頻道《甜心空姐》正文](https://web.archive.org/web/20070822132814/http://www.eastmovie.com.cn/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=2671)

  - [緯來日本台官方網站](http://japan.videoland.com.tw/channel/ap/all.htm#)

<!-- end list -->

  - 資料庫
      - [DramaWiki 電視劇Attention
        Please](http://wiki.d-addicts.com/Attention_Please)
      - \[<http://dorama.info/drama-957.html>　《空姐特訓班》\]－偶像劇場資料庫

[Category:日語電視劇](../Category/日語電視劇.md "wikilink")
[Category:TBS電視劇](../Category/TBS電視劇.md "wikilink")
[Category:富士電視台週二晚間九點連續劇](../Category/富士電視台週二晚間九點連續劇.md "wikilink")
[Category:富士電視台特別劇集](../Category/富士電視台特別劇集.md "wikilink")
[Category:週六獎賞](../Category/週六獎賞.md "wikilink")
[Category:後藤法子劇本電視劇](../Category/後藤法子劇本電視劇.md "wikilink")
[Category:航空题材电视剧](../Category/航空题材电视剧.md "wikilink")
[Category:1970年日本電視劇集](../Category/1970年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:2006年日本電視劇集](../Category/2006年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:2007年日本電視劇集](../Category/2007年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:2007年電視特別劇集](../Category/2007年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:2008年日本電視劇集](../Category/2008年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:2008年電視特別劇集](../Category/2008年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")
[Category:少女漫畫](../Category/少女漫畫.md "wikilink") [Category:日本航空
(公司)](../Category/日本航空_\(公司\).md "wikilink")
[Category:機場背景作品](../Category/機場背景作品.md "wikilink")
[Category:空中服務員題材作品](../Category/空中服務員題材作品.md "wikilink")
[Category:東京國際機場背景作品](../Category/東京國際機場背景作品.md "wikilink")
[Category:成田國際機場背景作品](../Category/成田國際機場背景作品.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購日劇](../Category/緯來電視外購日劇.md "wikilink")